★帛金有公價也有「最低消費」 最少$501？!!

一份帛金，本為聊表思念故人的心意，現在竟然也有「最低消費」？有打工仔反映，近日驚悉做帛金原來也有「公價」，最少要封501元才算體面，令人瞠目結舌。但有殯儀業人士表示，帛金絕無公價，只需隨心意去做即可。

追思故人的喪禮，竟也變成糾紛來源？有網民在討論區反映，近日得悉帛金也有公價，頓感譁然。帖文指︰「有同事跟我說現在百物騰貴，做帛金最基本要畀501元。我都覺得奇怪，難道封帛金不是要看交情和關係嗎？」

帖文一出，即引來近萬人點擊。不少網民指，若帛金也有公價，等同「發死人財」。有網民認為，做帛金要看個人能力及交情，直言若喪主對帛金感到不滿意，應反省自身，而非怪別人「畀得少」。有人感嘆，自幼受母訓，對於紅白二事也不應計較金額，賓客是「有心才來」，嘆世人變得太功利。

金額視乎能力與交情

有網民就分享，遇上同事家中有喪事，「畀與不畀帛金」頓成大難題，「成間公司有400人，根本不知那同事是誰，但秘書就傳來公文袋叫同事夾帛金，還要在袋面寫明自己做了多少錢，好老套。」有過來人亦身同感受，直言數年前奔喪時，被要求做帛金要「301元起價」；有人更曾被怪責帛金「封得少」。

有網民則指，雖然未曾要求做指定金額，但有親友過身時，家中長輩要求「一人送一個花牌」，幸好親屬設靈的地方寬敞，否則放完花牌都無位行。有人建議，做帛金時除了考慮交情，也要視乎死者的年齡而定，「如果英年早逝，家中尚有遺孤，一般會做多些︰如高齡辭世的，做101元加花牌已夠體面。」

嫌少咪下次補返

連登->公海->連登

問ming仔 會清楚d

回娘家文

德仔老豆

窮撚死左都要發窮惡真係恐怖
無錢咪求其燒一燒扔落海

lm

畀少咗咪下次補返囉

發死人財有乜問題 販六四晚會何嘗唔係發死人財?

有冇人發死人財同發死人財有冇問題 係有咩關係？

爭住先等下次再俾

比住1蚊，其他後數

傳公文袋最易，寫左自己俾左幾多，唔能俾，傳下個

婚宴有餐食先有公價, 做白事無餐食學咩人講公價